新義安賣病貓吸金200萬 逾百苦主領養中伏

轉自 現場 － 蘋果突發

《蘋果》發現一幫新義安人馬，自疫情後大搞非法賣貓生意，至今運作9個月，估計收入近200萬元。本報追蹤發現，該幫會在網上捏造故仔，供人領養為名，非法賣貓為實，惟涉事貓隻幾乎全部帶病，近半貓隻被領養後數天內死亡。苦主們多次報警，卻不獲跟進。

《蘋果》從網上聯絡到其中一個逾40人的苦主群組，他們付出領養費4,800至9,800元不等。群組中不少人欲追究，惟對方的電話已不能接通，有苦主佯裝領養再引蛇出洞，對方反恐嚇不會退款，更「撻朵」稱有新義安背景，揚言不怕報警。多名苦主曾報警，但不獲跟進，警員到場亦向對方指：「你唔係第一次咁樣人哋報警喎。」惟最終僅備案處理，更要求苦主自行搜尋證據，有苦主不滿而追問，卻反遭警員警告。

其中一名負責接洽和交收的「柯男」，記者到何文田站趁他與人交收貓隻時對質。柯與年輕同伴表現錯愕，眼神一瞪，對有關走私及騙人的提問不予回應，隨即快步逃避追問，柯向同伴拋下一句「唔使理佢」便離去。

成日聽嘅沙田me係邊個字頭

痴線....依d人真係生仔無屎怱

叫得領養又點解要比錢？
唔好再中伏哪

係咪天下貓貓班賣貓撚?

生命唔應該係一種買賣
支持領養

免費領養+手續費又點睇

推

要警察做正經野真係有難度

勝和前坐館..但係白田村十四K出身